\chapter{Bewertung}
\label{ch:bewertung}

Durch mein Vorwissen als selbstständiger Frontendentwickler fühlte ich mich
unmittelbar bei neveling.net wohl. Allerdings hatte dies auch zur Folge, dass
ich -- bedingt durch meinen nur marginalen Kontakt mit dem C\#-Backend -- kaum
neues technisches Wissen erlangen konnte. Dennoch sehe ich dieses Praktikum als
sehr wertvoll an, da ich in den Berufsalltag eines Beschäftigten in einer
Agentur blicken durfte. Diese Tätigkeit, mit all ihren Prozessen und
sozialen Facetten, ist für mich als potenzieller Job nach dem Studium sehr
attraktiv und ich plane meine weitere Karriere in diese Richtung fortzuführen.
So bin ich, anschließend an mein Praktikum, als studentischer Mitarbeiter bei
neveling.net eingestiegen und bis zum heutigen Tage fühle ich mich dort sehr gut
Aufgehoben.

Leider musste ich allerdings feststellen, dass nur ein Bruchteil des im Studium
gelernten Wissens im Alltag vorkam. Das bedeutete konkret für mich, dass ich,
ohne meine, in der Freizeit gesammelte Erfahrung im Bereich der Webentwicklung,
keine Chance gehabt hätte, produktiv mitzuarbeiten. So ist das Web, trotz dessen
mittlerweile zentralen Relevanz, im Studium des Software-System-Entwicklers kaum
vertreten. Doch für Interessierte, die in das Berufsumfeld eines Webentwicklers
einblicken wollen, ist neveling.net in meinen Augen eine ausgezeichnete Wahl bei
der Suche nach einem Praktikumsplatz.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
